### Assembler

Скорее всего у вас компьютеры с архитектурой x86_64, вот ассемблер этой архитектуры и сделайте. Для знакомства с командами и готовыми примерами можно обратиться к книге Игоря Жиркова `Low-Level Programming`, по которой он в ИТМО курс читает.

- строенные константы `.db` и т.р.
- много разных инструкций (они все простые, дело только в количестве)
- системные вызовы
- иерархия регистров
- прочее

###### Ast

В языке много простых инструкций, полный список перечислять не вижу разумным

###### Parser (1 балла)

Парсер простой, поэтому максимум 1 балл

###### Интерпретатор + Тесты (до 6 баллов)

###### Program transformations

Простенькое: находить `mov REG, 0` и заменять на `xor REG, REG` и т.п.

Посложнее: находить исполнение однотипных инструкций и заменять такое на одну векторную инструкцию

###### Компиляция в какое-то другое представление

по-моему не очень осмысленно для этой задачи
